%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=1cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\large
\textsc{Activité --- Inéquations}
\end{center}

On se demande pour quelles valeurs de $t$ il est possible de tracer un triangle $ABC$ avec $AB=5$, $AC=2t-1$, et $BC=t+2$.

  \begin{enumerate}
    \item \emph{Cas particuliers}
      \begin{enumerate}[(a)]
        \item Calculer la longeur des trois segments $[AB]$, $[AC]$ et $[BC]$, et tracer le triangle avec $t=2$.
        \item Même question avec $t=1$.
        \item Même question avec $t=10$.
      \end{enumerate}
    \item Quelles conditions portent sur les longueurs des trois côtés d'un triangle pour que ce triangle existe ?
    \item Exprimer ces trois conditions sous la forme de trois inéquations d'inconnue $x$.
    \item Résoudre ces trois inéquations, et représenter les solutions sur la même droite des réels.
    \item Répondre à la question initiale.
  \end{enumerate}

\end{document}
